

 
Bolo mimoriadne horúce leto. V práci sme zdochýňali od tepla , kúpaliská praskali vo švíkoch. 
Bývali sme 5 minút od Donauinsel , tak načo hľadať niečo iné. Samozrejme nie na Nurejew promenade, ale neďaleko od mešity. 
Na pláži pri nečakane čistom dunajskom ramene sa na deti pokrikovalo nemecky, poľsky i turecky, šťastlivci, čo ukoristili ohnisko si grilovali, ostatní len tak piknikovali  a všetci dávali zabrať zmrzlinárskemu autíčku.
 
 
Z FKK /nudistickej/ časti pláže občas prišiel po zmrzlinu nudista či nudistka, s miernym opovrhnutím hodil očkom na "zebry" - tých, čo mali biele pásy na mieste plaviek, bol zhodnotený či nepovšimnutý okolím a vrátil sa na "svoje" územie, kde dospelí v plavkách neboli vítaní. "Relativistky" hore bez nemali presne určené miesto pobytu, ale vítanejšie boli v "zebrej" časti pláže.  Deti spokojne lietali v malom pohraničnom styku od jedných k druhým.
 
 
Raz podvečer sa stalo niečo absolútne nečakané.  Z dvora mešity sa vynorilo väčšie množstvo mladých pekných dievčat. Boli oblečené tradične - dlhé nohavice, kabáty a čadory. Vybrali sa KÚPAŤ. Pláž zmrzla. Všetci fascinovane pozerali ako sa kompletne oblečené dievčatá kúpu v Dunaji. Žiadne žena - ľubovolne vyzlečená - nemala šancu, aby si ju niekto všimol. Moslimské oblečenie, od pohľadu z hodvábu, po kúpeli v Dunaji neskrývalo vôbec nič. Kompletne oblečené kompletne nahé dievčatá. S vážnym pohľadom a neskrývanou hrdosťou na svoju mladosť a krásu. Keď z dvora mešity vyšli muži, čakali sme, že tých našich slintajúcich chlapov povraždia.
 
 
Nebezpečne vyzerajúci Turek sa postavil k skupinke čumiacich, v tej chvíli už dobre vystrašených mužov a poznamenal: "Že sú krásne...!" a spiklenecky mrkol. 
 
 
Začali sme trošku závidieť :D 
 
 
 
 

